[集思廣益］香港人致世界的最後一封信！

因為國安法就黎通過 大家都要預左無左言論自由 甚至香港人會面對被逐步消滅

有無可能再一次登報或者做其他國際文宣 當係發出一個預告動之以情去警惕世界同樹立香港=民族既概念？而家唔講以後未必有機會

但如果各位巴絲覺得冇用，可以唔駛推都得

2樓為草稿，唔想睇咁多字可飛去紅字（信既重點），覺得自己寫得唔好先想係度拋磚引玉

香港人致世界的最後一封信：

同行兒女，你知道「民主、自由、平等」嗎？它真如我們所想般崇高偉大嗎？

沒有民主，真的有關係嗎？若民選政府真的產生了，人民真的願意花時間去監察政權？事實上是大部份人民都不願意去理會政權的作為，只注重自己的發展，那麼執政黨的敗壞不是早晚的事情嗎？在執政黨不需要付出代價下，即使被人民拉倒，替換的政權又能多好？香港在英治時期，甚至於回歸的初期，政府都不是民選出來，卻是歌舞昇平，享譽國際。新加坡、馬來西亞等例子比比皆是。

至於自由，其程度從來是相對的，它就像人的慾望一樣，當合乎期望時，並不會滿足，而是把需求及期望擴得更大，所以往往需要受管制，否則只會造成秩序上的失控或是更大程度的相對不公平。以爭取自由為名之人，真的會有那麼一天能達到並滿足自己心中所想的自由嗎？而其口中自由被剝奪又否只是一己之慾未能滿足？

為甚麼要平等？人類是為了互相依存才建構社會，而每個人在社會中的貢獻，決定了其價值及社會地位，多勞多得，有能者居之，有何不可？若要追求平等，何來上流階層建設社會的功勞？何來中下階層向上流的動力？烏托邦主義下，人人共同付出及相等回報，往往卻與人的本性及社會現象互相違背。

可是，今天在香港，我們看到了一隻又一隻雞蛋奮不顧身地撞向高牆，為的是甚麼？我們要怎樣解讀？有人會說這是正常的物理現象，世界各地不同時期也有出現過。或有人說雞蛋的意圖心壞不軌，想藉破壞高牆推倒整座城。有人支持雞蛋的做法，卻只能夠不斷目送雞蛋撞向高牆。

雞蛋撞向高牆，是為了崇高的理想？不，它們是身不由己的。我們可以想很多理由去抗拒、不去理解所謂民主、自由及平等。但是雞蛋它的行動告訴了我們，這是當我們失去自由的樣子，這是當我們有天想起來反抗時的樣子，這是當我們團結一致對抗暴政時的樣子。我們上了重要的一課，我們並不是幻想著這些普世價值有多好，而是我們不想變成一隻一隻粉碎在高牆上的雞蛋才體現到我們有多麼
需要它們。

2020 年 5 月 28 日,中國人大會議將通過了把國家安全法規定納入基本法附件三，繞過香港立法機關，在香港執行法律，以後香港人的民族命運可想而知了。或許這天以後，我們會對舊事隻字不提。或許這天以後，世界需要在緊閉的大門上的破洞上偷瞧被黑暗籠罩著的香港。或許這天以後，我們將會以別的模樣出現在世界面前。

但是，香港人在對抗世界最大的極權經濟體時，曾經所顯露出的決心，是歷史不能所改寫、扭曲的。我們必須要相信香港人總會有天能在世界各地重聚起來，以良知和勇氣相認。很感謝國際一直重視我們的聲音，把我們的事蹟傳遍，至少這封信是依靠著很多很多位我們的手足付出的性命、血肉才能寫得如此肯定、鏗鏘。

反抗過，接下來便是忍耐了。我們的初心——守護香港，因為香港裡有香港人。

幫推

感激

推
利申中文差

最你老母後呀
咪撚代表香港人
你唔見孫中山寫中國的最後一封信
香港唔會輸，抗爭唔會完，岩岩先開始

我最你老母後呀屌你老母

綽頭黎既姐 如果真係work咪咁多位手足一齊諗好佢

綽乜野頭？你食屎
最後？咁最後之後呢？歷史再沒有香港？
你既所謂綽頭完全不知所謂，香港未到最後
我相信冇人會放棄
你既最後可以收番

次次都最後
狼來了咁好快冇人信

封信寫得唔錯，但唔需要用最後名義

冇人話要end左場抗爭去唔明你激動既點係邊

如果係文入面既字眼令你激動 我一早話左可在再改

你所講「香港唔會輸 冇人會放棄」係岩

相信手足們呢兩年都係抱住呢種信念 一係「香港唔會輸 冇人會放棄」 或者 「都知冇得打 但要反抗到底」

只係觀點與角度問題 出黎既成效其實兩者都無咩分別 兄弟照爬山 照堅持落去

我而家只係將情況諗到最壞 比國際知道日後假如香港因為國安法變到只剩低一種聲音 唔代表香港人妥協 只係香港人一直忍耐緊

因為我地已經係過去一年做左好多野 證明左我地係識反抗

咪撚玩咩 end game 最後
用晒啲 term 玩 clickbait 就仆街

明白明白可以唔用最後 影響唔到本身想帶出「我地未放棄」既訊息

push

篇文唔掂

香港民族致世界的第一封信

香港人愈擔心愈絕望愈要同全世界講
英國想知香港人及海外港人的民意以作下一步
衛報要人!!!

[特急] 英國衛報收集港人對香港示威的意見 要相又要片 請認真填寫

大家可唔可以幫手COPY AND PASTE 去你的WHATSAPP GP TG ??
一個人SHARE 唔到咁多

麻煩曬各位手足